Удочкой я называю прием, который позволяет зацепить даже тех людей, которые изначально даже не смотрели в сторону вашего продукта, материала или канала. Вариантов наживки для удочки сразу несколько, разберем каждый из них.

# Реальная

Эта наживка не выделяется особыми качествами, она просто есть. Опустив её в озеро с рыбой (неподготовленной аудиторией), какой-то процент определенно клюнет, но огромный косяк потенциальной аудитории так и останется в стороне.

Конечно, конверсия с реальной наживкой будет высокой, однако такой же конверсии можно добиться и с гиперболической наживкой, про которую речь пойдет немного позже. Что я подразумеваю под реальной наживкой?

Это реклама, которая прямо заявляет, что будет на мероприятии или какая информация дается на канале. Пример:

---

**Привык работать дома, но карантин закончился и шеф требует возвращаться в неуютный офис? Не любишь проводить день в компании ноющих коллег, которые постоянно капают на мозг?**

Тогда тебе пора подписаться на крутейший канал с ТОПОВЫМИ предложениями работы для фрилансеров — Хефрекс.

**Ежедневно и только здесь:**

-   2 самые СВЕЖИЕ вакансии с доходом от 40 000 рублей в месяц;
-   Прямые контакты на самых щедрых работодателей;
-   Работа для профи и для начинающих;
-   Подработка или фултайм;
-   Постоянный поток самых актуальных и денежных предложений в сети.

Просто подпишись и готовься получить работу, о которой ты уже не надеялся мечтать.

Чтобы поиск работы был максимально быстрым и результативным, Хефрекс отобрал для тебя 5 крутых вакансий с зарплатой от 55 000 рублей. Поспеши, пока вакансии актуальны — посмотреть подборку.

---

Реальную наживку сегодня практически никто не использует, ибо все хотят максимального результата при минимальных вложениях. Для этого существует гиперболическая наживка, которая при тех же усилиях дает в несколько раз больше, чем реальная.

# Гиперболическая наживка

Эта наживка гораздо ярче, сочнее и больше, чем реальная наживка. Проще говоря, в рекламном посте не обязательно писать то, что есть на самом деле — можно приукрасить, то бишь гиперболизировать.

Вы можете написать в своей рекламе, что вы, например, действительно учите зарабатывать в месяц 20.000-30.000 рублей. А можете ПРЕДПОЛОЖИТЬ, что этот самый доход можно увеличить до 80.000-100.000 рублей. Обман? Нет, всего лишь гиперболическая наживка.

Ваша главная цель какова? Правильно, затащить как можно больше людей себе на канал или куда-либо еще, дальше уже сориентируетесь. Главное не пишите уж совсем заоблачные цифры, которые будут далеки от реальности. Не обманывайте, а предполагайте на счет дохода.

Вот так пост из реальной наживки стал выглядеть в гиперболической:

---

**Срочно требуется дегустатор шоколада премиальной марки с еженедельной выплатой зарплаты в размере $3400 и проживанием в Швейцарии за счет работодателя.**

Также есть шанс поработать:

-   тестировщиком роскошных шале на Мальдивах;
-   испытателем водных аттракционов в крутейших аквапарках мира;
-   экспертом по подбору сочетаний сигар для спиртных напитков;
-   согревателем уютных кроватей в шикарных отелях Англии.

Самые интересные и необычные, а главное **ДЕНЕЖНЫЕ** вакансии, можно найти только на канале Хефрекс.

Подписывайся и кайфуй на работе, пока денежки капают на твой зарплатный счет:

_Тут была ссылка_

Лучшие вакансии от зарубежных и российских компаний. Найти работу без опыта, но с хорошей оплатой теперь не проблема!

Бегом на канал, пока твое место под солнцем не занял кто-нибудь пошустрее. Заставь подруг пищать от зависти, а друзей кусать локти, потому что именно ты нашел работу мечты на канале Хефрекс.

---

Данный пост может показаться полнейшим бредом, но опыты показывают, что именно такое и работает. Да, я тоже когда-то думал, что реальный пост сработает лучше, пока не попробовал гиперболический. Помните, что я говорил в предыдущих блоках? Необычное запоминается. И касательно необычного.

Еще один прикольный пример, который когда-то гулял по интернету:

![https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/bae969ab-74f4-40d3-bfff-441bc89bc71a/Untitled.png](https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/bae969ab-74f4-40d3-bfff-441bc89bc71a/Untitled.png)

Согласитесь, заманчивый заголовок, особенно для мужской аудитории. То блеклое — "продам" на фоне — "СИСЬКИ!" просто меркнет и остается незамеченным. Готов поспорить, что вы листок на заднем фоне, который уже со столбом слился, даже не заметили.

# Итог

Какую наживку использовать, решайте сами. Реальную наживку примут на всех платформах, где вообще можно разместить рекламу, но с гиперболической могут возникнуть проблемы, так как чрезмерно серьезные и требовательные площадки размещать такое не будут.

Если хотите чего-то нейтрального, то оставьте оригинальный пост, сделав гиперболическими лишь цифры. Результат не расстроит.

---

На предыдущую страницу — [Подводка](https://www.notion.so/e8c82a886fbd42f49a4a0068fe8c51bc)